不滿回國沒有英雄式歡迎

2018年06月17日

不滿回國沒有英雄式歡迎

■特朗普前天主動到白宮北草坪接受杜西（右）訪問。路透社

特朗普在上周美朝峯會後，頻頻出鏡和積極曝光答記者問題。美聯社指這輪傳媒攻勢，是出於他自認已解決北韓核問題，救了數以百萬計人命，不忿回國沒得到英雄式歡迎。

「重視覺效果多於政策」

前天白宮的訪問和記者會，是特朗普即興「賣大包」而來。當時《霍士與朋友》主持杜西（Steve Doocy）在電視台記者聚集的白宮北草坪做直播，未有安排訪問嘉賓，但特朗普早上7時50分推文指「不如我下去見他們」。當時白宮傳訊團隊人員多數還未上班，現場亂成一團，特朗普現身時有攝影師在後退掌鏡中跌倒，最後他在草坪接受杜西半小時訪問，再回答聞風而至記者的問題。

共和黨顧問科南特說：「他當了自己的傳訊總監，傳訊團隊再一次要嘗試跟上他。他重視視覺效果多於政策，整個總統任期都有這趨勢。」

特朗普答問時強調，美韓若開戰會有數百萬人死，他跟金正恩建立關係後這風險大減，之後他還發錄影聲明，指有機會阻止核衝突爆發，就要「不惜任何代價」掌握。

據指特朗普近日致電多名議員，呼籲他們積極為協議說好話，又說自己比上任總統奧巴馬做得更多，不滿外界批評美朝峯會聯合聲明內容空泛、美國作的讓步太多。

美聯社

上一則
上一則
指金強勢國內無異見特朗普羨慕獨裁受轟 評論將中俄美朝列「怪胎四國」

下一則
下一則
衞星圖分析發射場 北韓無「找數」迹象

衞星圖分析發射場 北韓無「找數」迹象

朝人盛讚金期待國家進步

【國際評論】侵侵拉攏金仔有原因中國未係特金會輸家

指金強勢國內無異見 特朗普羨慕獨裁受轟評論將中俄美朝列「怪胎四國」